\chapter{Kurzfassung}

% Background 1 Sentence - FL briefly what it is and why it is increasing in popularity
Föderales Lernen (FL) ist ein bedeutsames Verfahren des verteilten maschinellen Lernens, welches es ermöglicht, sensible private Daten zum Trainieren zu verwenden, anstatt diese zentralisiert zu sammeln und dadurch gegen geltende Gesetzte und Regularien zu verstoßen.
% Literature (without bad-dark sides) ~ 2 sentences 
Das Feld des FL ist ein junges und aufstrebendes Gebiet, welches sich auf das Verbessern und Erfinden von neuen Algorithmen und Methoden fokussiert, um seine Leistungsfähigkeit und Sicherheit voranzutreiben.
Diese Optimierungen haben vielfältige Unterkategorien mit spezifischen Strategien und Architekturen hervorgebracht.
% Problem - gap in FL literature - ignore applicability/automation - do not mention how to replicate/do FL
Nur eine winzige Anzahl an FL Forschern fokusiert sich auf das anwendungsorientierte Aufsetzten, Konfigurieren, Bereitstellen und Einsetzen von FL.
Die meisten Arbeiten erwähnen nicht, welche Werkzeuge benutzt wurden, um ihre FL Experimente durchzuführen, wodurch das Replizieren oder Erweitern dieser nur schwer oder kaum möglich ist.
% Methods - what did we do - e.g. in this work we implemented FLOps ... (~ 1 sentence)
In dieser Arbeit haben wir ein neuartiges System implementiert, welches es Nutzern mit unterschiedlichster Vorerfahrung ermöglicht, FL auszuführen, zu entwickeln und damit zu experimentieren.
Die Kombination von modernsten Techniken aus unterschiedlichsten Gebieten ermöglicht dies.
Zu diesen Disziplinen zählen Automatisierung, DevOps, MLOps, Containerisierung und Orchestrierung.
Nutzer können ihren reinen ML Code bereitstellen, welcher dann automatisch zu FL-fähigem Code erweitert, containerisiert und ausgeführt wird.
Nachdem ihr ML Modell trainiert und evaluiert wurde, können Nutzer auf ihr resultierendes Modell zugreifen oder automatisch als Dienst für ML Anfragen bereitstellen lassen.
Nutzer können frei zahlreiche Eigenschaften dieser Schritte einstellen.
Zum Beispiel können sie zwischen konventionellem und cluster-basiertem hierarchischem FL entscheiden.
Diese Schritte können auf unterschiedlichen Architekturen, einschließlich AMD und ARM ausgeführt werden.
% summarize findings/results - numbers/clearly - focus on impact
Wir haben unsere Lösung auf verschiedenen Zusammensätzungen von Geräten mit diversen Konfigurationen evaluiert und überprüft.
Wir fanden heraus, dass unsere Lösung ML Modelle korrekt automatisch trainiert und bereitstellt.
% implications - further investigations needed in FLOps techniques and applications (maybe 1 sentence)
Unsere Lösung ist ein grundlegendes Werk, welches erweitert und verbessert werden kann und sollte, um zusätzliche FL Techniken zu unterstützen.
Diese Arbeit zeigt die Vorteile auf welche durch das Verwenden und Kombinieren der genannten Disziplinen ermöglicht werden.
Eines unser Ziel ist es, andere FL Anwender und Forscher zu motivieren, diese angewandten Techniken zu untersuchen und deren Vorteile zu nutzen, um das gesamte FL Gebiet zugänglicher und anwendungsorientierter zu gestalten.